{
    "question": "Sebutkan 20 nama barang dan asal negaranya",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "samsung : korea selatan<br>blackberry: kanada<br>cross: china<br>panasonic : jepang<br>ferrari: italia<br>philips : belanda<br>nexian : china<br>i-phone: amerika<br>siemens : jerman<br>nokia: filandia",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berikut-ini-negara-negara-yang-banyak-dijumpai-pemukiman-terpenca-667",
            "question": "Berikut ini negara negara yang banyak dijumpai pemukiman terpencar, kecuali...    a. Kanada\r\nb. Amerika\r\nc. Arab Saudi\u00a0\r\nd. Perancis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "negara yang pemukimanya tidak berpencar, ya Perancis",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pranata-sosial-berfungsi-memberikan-pedoman-kepada-anggota-masyar-557",
            "question": "Pranata sosial berfungsi memberikan pedoman kepada anggota masyarakat    bagaimana mereka harus bertingkah laku atau bersikap di dalam menghadapi\r\n masalah-masalah di dalam masyarakat terutama yang menyangkut \r\n kebutuhan-kebutuhan pokoknya. Tulislah 3 contoh tentang hal tersebut! \r\nYang bisa jawab tolong dijawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pertanian, perikanan, koperasi, dan macam-macam\u00a0<span>perdagangan..</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-nama-upacara-adat-jawa-barat-231",
            "question": "Apakah nama upacara adat Jawa Barat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\n\tUpacara adat di Jawa Barat meliputi upacara daur hidup dan upacara \nlainnya. Upacara daur hidup, misalnya, daur hidup kelahiran, menjelang \ndewasa, pernikahan, dan kematian.<br>\n\tUpacara lain yang dilakukan dalam masyarakat Jawa Barat antara lain, \nUpacara Labuh Laut, yaitu upacara yang dilakukan agar para nelayan \nmendapat tangkapan ikan yang banyak. Upacara Labuh Laut dilaksanakan \nsetiap tahun pada bulan Suro. Pada pelaksanaan upacara ini biasanya \ndipersiapkan berbagai jenis tumpeng dan sesaji.</span>\n<span>\n\t<br>\n\tUpacara Labuh Laut ini diawali dengan pembacaan doa dan penyebutan \njenis dan fungsi sesaji satu per satu. Setelah pembacaan doa selesai, \nbiasanya tumpeng akan langsung diperebutkan untuk dimakan. Konon, dengan\n memakan tumpeng ini akan mendapat berkah.\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t</span>\n<span>\n\t<br>\n\tSetelah itu, sesaji akan dilarung atau dilayarkan ke tengah lautan di \natas sebuah rakit papan dari bambu yang dihiasi janur kuning. Sesajian \nitu dilarung untuk ditujukan kepada Ratu Emas yang menguasai laut \nselatan.\u00a0 \u00a0</span>\n<span>\n\t<br>\n\tKemudian, ada Muludan, yaitu upacara mensucikan benda-benda pusaka, \nseperti senjata dan lain-lain. Lalu, ada Nadran, yaitu sejenis sedekah \nlaut yang dilakukan oleh penduduk pesisir.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "upacara labuh saji, upacara tingkeban, upacara adat pesta laut, upacara adat seren taun, upacara nadran, balap kerbau, dll<br><br>jadikan yang terbaik dong, pleaseee",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "indonesia-meimpor-benang-wol-dari-negara-224",
            "question": "Indonesia meimpor benang wol dari negara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>indonesia meimpor benang wol dari negara autralia krn autralia memiliki perternakan domba yg banyak</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "indonesia mengimpor benang wol dari negara autralia karena autralia memiliki perternakan domba yg banyak",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berdasarkan-pengamatan-kalianapakah-selama-ini-pemerintah-telah-829",
            "question": "Berdasarkan pengamatan kalian,apakah selama ini pemerintah telah berhasil mengatasi masalah tenaga kerja?kemukakan pendapat kalian!    plis bantu jawab dong gangerti ama soal itu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Belum, karena masih banyaknya orang indonesia yang menganggur dan banyaknya menjadi TKI karena pemerintah kurang optimal dalam mengenbangkan lapangan kerja",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "belum karrna masih banyak massyarakat indonesia yg pengangguran dan akhirnya jadi pengemis",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-keanekaragaman-hayati-di-indonesia-sangat-tinggi-546",
            "question": "Mengapa keanekaragaman hayati di indonesia sangat tinggi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sebagai negara yang dilalui oleh garis khatulistiwa, Indonesia dianugerahi oleh kekayaan hayati yang berlimpah ruah, mulai dari flora hingga fauna. Ratusan hingga ribuan spesies flora dan fauna memenuhi wilayah Indonesia, baik di darat hingga laut. Tak jarang para peneliti datang berkunjung ke Indonesia untuk meneliti keanekaragaman hayati yang kita miliki di wilayah Indonesia. Uniknya lagi, keanekaragaman hayati di Indonesia dapat dibagi ke dalam 3 wilayah besar, yaitu barat, tengah, dan timur.<br><br>Ada beberapa alasan yang dapat menjelaskan tingginya keanekaragaman hayati di Indonesia:<br>1.\u00a0Dilewati oleh garis khatulistiwa sehingga memiliki iklim tropis<br>Dengan dilewatinya wilayah Indonesia oleh garis khatulistiwa, wilayah Indonesia mendapat paparan sinar matahari yang merata sepanjang tahun sehingga menciptakan cuaca yang kondusif untuk perkembangan flora dan fauna.<br><br>2. Wilayah Indonesia memiliki gunung api aktif dalam jumlah banyak\u00a0<br>Adanya gunung api aktif dalam jumlah banyak berperan dalam menciptakan lingkungan yang subur setiap kali terjadi erupsi. Hal ini mendukung berkembangbiaknya beragam flora, yang pada akhirnya menjadi sumber makanan bagi fauna.<br><br>3. Terletak di persimpangan lempeng Eurasia dan Australia.\u00a0<br>Para peneliti percaya bahwa pada saat pergerakan lempeng bumi dahulu, hewan-hewan dari lempeng Eurasia (benua Eropa dan Asia) serta lempeng Australia (benua Australia) melakukan migrasi ke wilayah Indonesia sehingga terjadi persamaan flora dan fauna di Indonesia dengan kedua wilayah ini.<br><br>Contoh lain yang bisa kamu pelajari tentang flora dan fauna di wilayah Indonesia dapat kamu temukan pada halaman berikut:<br>brainly.co.id/tugas/962806<br><br>Simpulan:<br>Indonesia dikaruniai keanekaragaman hayati yang berlimpah, mulai dari flora hingga fauna. Secara umum, flora dan fauna di Indonesia memiliki ciri khas berdasarkan wilayah barat, tengah, dan timur.\u00a0<br><br><br>Kelas: SMP<br>Mata pelajaran: IPS<br>Kategori: Keanekaragaman hayati<br>Kata kunci: flora, fauna, Indonesia, barat, tengah, timur<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-asia-tenggara-dikatakan-sebagai-suku-kawasan-regional-898",
            "question": "Mengapa Asia tenggara dikatakan sebagai suku Kawasan Regional?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena terkumpul dalam satu wilayah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Asia Tenggara dikatakan sebagai suatu regional karena negara-negara di Asia Tenggara memiliki beberapa kesamaan, di antaranya:\u00a0<br>- Kesamaan letak geografis, yakni persimpangan antara Asia Timur dengan Australia, persimpangan antara Timur Tengah dengan Amerika dan\u00a0lain-lain.\u00a0<br>- Persamaan sosial budaya, yakni merupakan ras rumpun Melayu\u00a0<br>- Persamaan latar belakang sejarah, yakni sebagian besar merupakan bekas negara jajahan imperialisme barat\u00a0<br>- Persamaan ekonomi, yakni negara-negara di Asia Tenggara merupakan negara-negara berkembang.\u00a0<br><br>Tandai terbaik and semoga membantu :)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-yang-di-maksud-dengan-kerja-sama-691",
            "question": "Jelaskan yang di maksud dengan kerja sama ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Dalam <strong>Kamus Besar Bahasa Indonesia,</strong> \u2018Kerja sama\u2019 diartikan sebagai suatu kegiatan atau usaha yang dilakukan beberapa orang (baik itu individu, lembaga ataupun pemerintah) untuk mencapai tujuan bersama. \u00a0 \u00a0\u00a0</p><p><strong>&gt;&gt; Pembahasan </strong></p><p>Dalam kajian Ilmu Pengetahuan Sosial khususnya <strong>Sosiologi,</strong> Kerja sama diartikan sebagai salah satu bentuk interaksi sosial dengan sifat asosiatif yakni terjadi saat ada suatu kelompok masyarakat yang memiliki pandangan yang sama untuk mewujudkan tujuan tertentu. \u00a0 </p><ul><li>Menurut seorang ahli bernama <strong>Charles H. Cooley,</strong> Kerja sama akan timbul jika orang menyadari bahwa mereka memiliki kepentingan yang sama dan sekaligus memiliki pengetahuan yang cukup serta kesadaran atas diri sendiri untuk memenuhi kepentingan kepentingan tersebut. \u00a0 </li><li>Sementara itu menurut <strong>Pamudji,</strong> kerja sama merupakan pekerjaan yang dilakukan dua orang atau lebih dengan melibatkan interaksi antarindividu bekerja bersama sama sampai terwujud tujuan yang dinamis. Lebih lanjut ia berpendapat bahwa unsur utama kerjasama ada tiga yakni adanya individu individu, adanya interaksi dan adanya tujuan yang sama. \u00a0 </li><li>Menurut <strong>Thomson Dan Perry</strong>, kerja sama merupakan kegiatan yang mempunyai tingkatan berbeda dimulai dari tahapan koordinasi juga kooperasi sampai terjadinya kolaborasi dalam suatu kegiatan kerjasama. \u00a0</li><li>Menurut <strong>Rosen</strong>, kerja sama adalah sumber yang dinilai sangat efisien untuk kualitas pelayanan terutama dalam konteks kerjasama bidang ekonomi khususnya jual beli. </li><li>Sedangkan menurut <strong>Tangkilisan</strong>, kerja sama adalah sumber kekuatan yang muncul dalam sebuah organisasi sehingga bisa mempengaruhi keputusan juga tindakan organisasi. </li><li>Berdasarkan pada <strong>Handshake Agreements,</strong> yang dimaksud dengan kerja sama adalah pekerjaan yang diatur dengan tidak berdasar atas perjanjian tertulis. </li><li>Sementara itu jika berdasar pada <strong>Written Agreements</strong>, maka kerja sama adalah kegiatan sharing sumber daya, kegiatan joint purchasing, kegiatan equipment sharing, kerjasama joint service dan sebagainya.</li></ul><h3>&gt;&gt; Detil Jawaban</h3><p><strong>Kode \u00a0 \u00a0: -</strong></p><p><strong>Kelas \u00a0 \u00a0: SMP</strong></p><p><strong>Mapel \u00a0 : PPKN</strong></p><p><strong>Bab \u00a0 \u00a0 \u00a0: - \u00a0 </strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "upaya-untuk-meredakan-konflik-antar-masyarakat-dengan-melakukan-p-311",
            "question": "upaya untuk meredakan konflik antar masyarakat dengan melakukan penyesuaian perbedaan di segala bidang dinamakan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A Asimilasi\u00a0<br>mhn maaf apabila ada kesalahan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-sosial-budaya-993",
            "question": "Jelaskan pengertian SOSIAL BUDAYA !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Segala sesuatu yang dihasilkan/diciptakan oleh manusia untuk kelangsungan hidup bermasyarakat.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "arti dari budaya itu sendiri adalah suatu hal / kegiatan yang berkembang secara turun menurun (generasi ke generasi) di lingkungan masyarakat.\u00a0<br><span>jadi pengertian perubahan sosial budaya adalah peristiwa berubahnya suatu hal yang sudah berkembang secara turun menurun dari aslinya dalam lingkungan masyarakat.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}